% = diti-cv-tex
% !TeX program = xelatex
% !TeX root = cv-fr_dimitri-torterat.ltx
% !TeX spellcheck = fr-FR
\documentclass[10pt,a4paper,notitlepage]{article}

% == Package loading
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{geometry}
\usepackage{mdwlist}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{titling}
\usepackage{uspace} % Fix for U+2009 not present in the fonts
\usepackage{hyperref} % Should be the penultimate package
\usepackage[ocgcolorlinks]{ocgx2} % Should come after hyperref

% == Titling
\author{Dimitri Torterat}
\date{2023-02-05}
\title{Développeur Elixir (42)}

% == Package configuration
% ==== geometry (should be before fancyhdr)
\geometry{
  hmargin = 3.5cm,
  vmargin = 2.0cm,
}
% ==== fancyhdr (should be after geometry)
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyfoot[C]{\thedate}
% === fontspec
\setmonofont{IBM Plex Mono}
\setromanfont{TeX Gyre Termes}
\setsansfont{Atkinson Hyperlegible}[
  SmallCapsFont = {TeX Gyre Termes},
  SmallCapsFeatures = {Letters = SmallCaps},
]
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} % Sans font as default
% === polyglossia
\setdefaultlanguage[frenchitemlabels = true]{french}
%\setotherlanguage[variant = american]{english}
% ==== hyperref
\hypersetup{
  urlcolor = blue,
  colorlinks = true,
  linktocpage = true,
  pdfdisplaydoctitle = true,
  pdffitwindow = true,
  pdfinfo = {
    Title = {CV de \theauthor\ (\thedate)},
    Author = {\theauthor},
    Subject = {Curriculum Vitæ},
    Creator = {XeTeX (\the\XeTeXversion\XeTeXrevision)},
    Direction = {L2R},
  },
}

% == Actual document
\begin{document}
\begin{center}
  \theauthor\ – \href{mailto:contact@diti.pro}{\texttt{contact@diti.pro}}\par
  Reims – permis B – RQTH (télétravail)\par
  \bigskip
  {\Huge \textsc{\thetitle}}\par
  \bigskip
  Développeur méticuleux et curieux avec appétence pour le backend, les
  systèmes supervisés, l’\textit{infrastructure as code}
  et l’automatisation.
\end{center}

\section{Compétences}
\begin{itemize*}
  \item Git, Elixir (notions de Phoenix), PostgreSQL, Ubuntu/Debian,
        documentation technique \& vulgarisation, anglais {\small(bilingue
        niveau C1, TOEIC 935/990 en 2013)}.
  \item Nix (%
        \href{https://gitlab.com/Diti/cv-xetex}{cf. ce CV}), Docker, Ansible,
        Kubernetes, JVM (Groovy, Java, Android), certificats X.509,
        expressions régulières, serveurs web (Caddy, nginx), etc.
\end{itemize*}

\subsection{Projets Elixir}
\begin{itemize*}
  \item \href{https://gitlab.com/-/snippets/2272832}{SanToss}, script
        de listage des noms de domaine présentés par le certificat TLS d’un
        site web HTTPS, pour la configuration d’un NAS Synology.
  \item \href{https://gitlab.com/Diti/chucky-spider}{Chucky Spider}, robot
        \textit{crawler} de récupération de la version la plus récente des
        « \textit{Chuck’s Guides} », manuels PDF communautaires pour le
        jeu vidéo DCS World.
  \item \href{https://gitlab.com/Diti/dititalize}{Dititalize}, assistant de
        gestion de domicile avec données MQTT.
\end{itemize*}

\section{Expériences}
\subsection[\emph{Développeur backend} à Aerow]{%
  \emph{Développeur backend} à Aerow {\small(2019 – aujourd’hui)}}
\begin{itemize*}
  \item Automatisation (PowerShell~DSC) des déploiements d’environnements ECM,
        ayant permis de fiabiliser les déploiements et de réduire les durées
        d’installation et de configuration.
  \item Écriture (Java) d’un extracteur d’e-mails – 75~M. de messages répartis
        sur 5~k. boîtes.
  \item Déploiement d’outils d’infrastructure (Gitea, Docker, Kubernetes).
  \item Conception d’un framework de tests unitaires pour un DSL de Groovy
        (métaprogrammation).
\end{itemize*}

\subsection[\emph{Développeur frontend} à Matrice]{%
  \emph{Développeur frontend} à Matrice {\small(2017 – 2018)}}
\begin{itemize*}
  \item Développement (Solidity) d’un prototype d’application blockchain
        Ethereum.
  \item Écriture (React, ES2017) de la partie frontend d’une application web
        de gestion de chaîne prothétique dentaire.
\end{itemize*}

\subsection[\emph{Développeur mobile} à Thales]{%
  \emph{Développeur mobile} à Thales {\small(2016)}}
\begin{itemize*}
  \item[] Réécriture d’une application Android (Java) destinée à prouver la
    faisabilité, pour un nouveau client final, de s’authentifier et recevoir
    le PIN de sa C.B. par voie électronique.
\end{itemize*}

\section{Formation}
\begin{itemize*}
  \item \textbf{École 42 {\small(2013 – 2019)}} -- Formation 100 \% axée
        projets et revue de code.
  \item \textbf{Efrei {\small(2010 – 2013)}} -- Prépa intégrée
        en informatique \& management.
\end{itemize*}

\section{Passions \& intérêts}
\begin{itemize*}
  \item Blender, science vidéographique, photographie argentique, aéronautique.
  \item Bénévolat open source {\small(administrateur Wikipédia de 2009 à 2016 ;
        traducteur)}.
\end{itemize*}
\end{document}
